\chapter*{Список сокращений}

\textbf{КЛ} -- компьютерная лингвистика,

\textbf{ЕЯ} -- естественный язык;

\textbf{ОРМ} -- объекты реального мира.

\textbf{ПО} -- программное обеспечение.

\textbf{БД} -- база данных.

\textbf{СУБД} -- система управления базами данных.